涯夜

那些經典的動漫，我每隔一段時間便會翻看，這幾天重看了「全職獵人」那五多集的蟻王篇。我只有晚上清閒，但這套動漫劇情緊湊，在心理上不能輕易擱下，一集又一集，很快就半夜。今天，終於看完了，蟻王終於死了，但因為連日涯夜，身心都很累。
我只看那些經典非常或出名非常的動漫，例如「新世紀福戰士」﹑「死亡筆記」﹑「一拳超人」﹑「寄生獸」等。而且你會發現，我看的動漫都不是那些「海賊王」或「火影」之類的長壽動漫。那些動不動就過百集，動不動就一﹑二﹑三﹑四季的，我連打開第一集看的勇氣都沒有。不單是動漫，我也很少看劇集，美劇﹑韓劇﹑台劇，或甚是近期火紅的「深宮計」，全都不敢看。走進書店，看著東野圭吾的小說，也不敢直視，買了，又可能連續兩晚要涯。老了，涯夜很痛苦。中學年代及大學年代都還好，但出來工作後，真沒太多空閒時間，我要心掛掛地追數十集動漫﹑劇集或十多萬字的小說，會很累人。
所以平常都只看電影，由故事開始到故事結束，就一至兩小時之間的事，剛好可以填滿那些難得的午後時光。而且電影的投資成本大，整體質素都比那些電視劇高得多。動漫，還是留在連續數天的長假看，但難得有長假，窩在家裡看做宅男又感覺很智障。

IG︰
secretnamefred

Facebook︰
不能說的名字